Title: Bits from the DPL
Date: 2024-05-02 03:00
Tags: dpl, bits from the dpl, community, debian
Slug: bits-from-the-dpl-may2024
Author: Andreas Tille
Translator: Maytham Alsudany
Status: published
Lang: ar

مرحبا,

حفاظ على وعدي لاخبار شهرية, هنا لقطة سريعة لأول عشرة ايام لي كقائد مشروع دبيان
(DPL).

شكر خاص لJonothan لمقدمة ثاقبة تركت مساحة اقل للأسئلة. مقدمته غطت اول واجباتي
كموافقة النفقات وتعيين اعضاء CTTE بوضوح. على الرغم من انني كان لدي سهو واضح في
نسيان استبعاد (Simon McVitie (smcv من القائمة, الذي
[انتهت](https://lists.debian.org/debian-devel-announce/2024/04/msg00010.html)
ولايته, انا ملتزم بالتعلم من هذه الخطء. في المستقبل سأعطي الأولوية لالتدقيق.

جزء من "عملي" كان تعلم أي قنوات يجب لي ان اشترك له, وضبط ملفات .procmailrc و
.muttrc استغرق بعض الوقت.

لقد أجريت مؤخرا أول مقابلة صحفية لي. كان علي أن أجيب بعض الأسإلة المهيئة لشركة
[Business IT News](https://deb.li/ZktM). يبدو أن الصحفيين  دائما يبحثون عن
وجهات فريدة. عندما سُئِلت إذا كان التواضع سمة جديدة بين قادة مشروع دبيان (DPLs)
الذين واجهْت, كانت إجابتي "ﻻ" مدوية. في تجربتي, التواضع هو صفة مشتركة بين قادة
مشروع دبيان (DPLs) الذين واجهْت, بما في ذلك Jonothan.

احد من أهم أولوياتي هو التواصل مع كل من فرقنا المعينة والمخلصة, بما في ذلك تلك
التي تدير الخدمات الحاسمة. لقد بدأت مع CTTE, مديري سالسا (Salsa), وفريق لقطات
دبيان (Debian Snapshot). يبدو أن كل شيء على ما يرام داخل فريق CTTE. انا انتظر
إجابة من فريق ساسا (Salsa) وفريق اللقطات (Snaphot), وهي ليست مشكلة نظرا للاتصالات
الأخيرة.

تمت الإشارة إلى أن مشروع lintian في حالة مؤسفة كما أكد Alex Beckert على [القائمة
البريدية](https://lists.debian.org/debian-lint-maint/2024/04/msg00010.html)
لمشرفي lintian. اتضح ان لا ينبغي ان يبقى العلة #1069745 في magics-python ان يتم
اكتشافه لفترة طويلة اذا تم إصلاح [العلة #677078](https://bugs.debian.org/677078).
يبدو واضحا انه يجب القيام بالمزيد من العمل على lintian حتى يقوم بدوره كمدقق
موثوقة للسياسة لضمان مستوى عالٍ من جودة الحزم لدينا.

في اي حال شكراً جزيلاً Axel, الذي يبذل قصارى جهده لكن يبدو الامر عاجلاً بالنسبة لي
للعثور على المزيد من القوة لهذه الواجب. هل هناك أي متطوع لتقديم يد المساعدة في
فريق مشرفي lintian؟

على 2024-04-30 القيت محاضرتي الأولى "اخبار من قائد مشروع دبيان (DPL) مبتدء" عبر
الإنترنيت في MiniDebConf Brasil في Belo Horizonte. في جلسة الاسئلة والاجوبة بعدها,
سُئِلت بعض الاختلافات من السئال: "ما الذي يمكن أن يفعله دبيان برازبل (Debian
Brasil) بشكل أفضل؟" جوابي كان دائما في طريقة: نظرا لنشاطكم الجيد في تنظيم
MiniDebConf خامس الآن, أنتم تقومون بعمل جيد جدًا وليس لدي أي تعليقات إضافية في
الوقت الراهن.

أطيب التحيات
   Andreas.
